美國制裁中港官員國會兩黨議員表示支持稱林鄭甘做中共小卒子

資料照片：香港特首林鄭月娥在記者會上。（2020年7月31日）
評論

在特朗普政府宣布對包括香港特首林鄭月娥在內等壓製香港自由的有關官員進行製裁後，美國國會議員紛紛表態支持。“中國必須為其行為承擔後果，我們不會輕易罷手，”兩黨議員在一份聲明中說，還有議員直言批評林鄭月娥甘做中國共產黨的小卒子。

美國財政部星期五（8月7日）公佈，對包括香港行政長官林鄭月娥在內的11名中國與香港官員實施制裁。美國財政部指責這些官員破壞香港自治並限製香港公民的言論及結社自由。

制裁名單中除了林鄭月娥，還包括律政司司長鄭若驊、保安局局長李家超、警務處處長長鄧炳強、政制及內地事務局局長曾國衛、警務處前處長盧偉聰、中國的港澳辦主任夏寶龍、港澳辦副主任張曉明及中共中聯辦主任駱惠寧、中央政府駐香港維護國家安全公署署長鄭雁雄和現任香港特別行政區行政長官辦公室主任和維護國家安全委員會成員兼秘書長陳國基。

美國國會聯邦參議員魯比奧接受美國之音採訪(2019年11月14日)

“特別行政長官林鄭月娥一再向世界表明，她心甘情願作中國政府和中國共產黨的小卒子，而不當中英聯合聲明中所承諾的香港自治的捍衛者，”共和黨聯邦參議員魯比奧（Sen. Marco Rubio, R-FL）在星期五（8月7日）發表聲明中說。

魯比奧還指責林鄭月娥協助北京顛覆香港的民主自由和法治。他說，“我讚揚特朗普行政當局製裁這些人，他們精心策劃了侵蝕香港自治的行動，同時進行鎮壓運動，這違反了香港保護普世承認的人權的承諾。”

加德納參議員2019年3月14日在2049項目研究所及全球檯灣研究中心美台關係研討會上發表講話(美國之音鐘辰芳拍攝）

參議院外交關係委員會亞太小組主席加德納參議員（Sen. Cory Gardner, R-CO）也在推特上發文，稱特朗普政府的製裁決定向世界傳遞了一個明確清楚的信息：美國人民與香港並肩站在一起。

“香港人民的聲音必須被聽到，且不用恐懼鎮壓和報復。我們必須使用所有可用的外交工具來阻止香港的民主和人權倒退，”加德納說。

財政部的聲明說，受到製裁的人員其所有在美國的財產、權益以及由他們直接或間接擁有50%或以上的任何實體、單獨擁有或共有的任何實體的所有財產和財產權益都被凍結，並且必須向財政部下屬的外國資產控制辦公室（OFAC）報告。

財政部長姆努欽表示，“美國與香港人民站在一起，將使用我們的工具和權力打擊那些破壞香港自治的人。”

美國政府的這項製裁決定法理依據為過去一年內獲得國會通過、由特朗普總統簽署生效的《香港人權與民主法案》和《香港自治法》以及特朗普總統此前所頒發的撤銷香港特殊待遇的行政命令。

資料照：（右）共和黨聯邦參議員圖米（Sen. Pat Toomey, R-PA）和（左）民主黨聯邦參議員範.荷倫（Sen. Chris Van Hollen, D-MD）在記者會上發言。（2017年7月12日）

《香港自治法》提案人，民主黨聯邦參議員範·荷倫（Sen. Chris Van Hollen, D-MD）和共和黨聯邦參議員圖米（Sen. Pat Toomey, R-PA）星期五發表聯合聲明，表示歡迎特朗普行政當局的製裁決定。

“我很高興見到行政當局使用《香港自治法》所賦予的權力來讓中國官員為他們殘酷打壓香港人權和自由的行為負責，”範·荷倫參議員在聲明中說。

“中國共產黨一直以來有系統地破壞他們自己曾承諾給予香港人們的基本自由，”圖米參議員在推特上說，“必須追究那些人的責任，今天的行動是向世界發出一個重要的訊號，表明美國支持香港人民爭取自由。”

“中國必須為他們的行動承擔後果，我們不會就此罷手，”範·荷倫在聯合聲明中說。

預祝HK成為戰敗國

香港只會被解放
中國至係戰敗國
解放軍萬歲

好似二戰法國咁
之後港奸下場可以睇下當年法奸下場